學生獨立聯盟：港獨是唯一出路

學生獨立聯盟召集人陳家駒（右）稱，希望香港人能認真思考「香港獨立」的可行性。

「2047香港監察」（召集人為錢志健）周五（15日）晚舉行6月討論會，題目為「香港獨立，重判時代，還有市場？」出席的學生獨立聯盟召集人陳家駒認為，香港現正面臨的困境再沒有前進的空間，「香港獨立」是唯一出路。時事評論員程翔則認為，港獨支持者現時只在「圍爐取暖」，難以在社會中有所突破，指他們可連結外國力量和中國大陸的抗爭者，才能真正發揮作用。他說，港獨的出現百分之百是中共政府所逼而成。

學生獨立聯盟是由28歲的陳家駒今年初成立，他曾經做過公民黨義工、曾協助青年新政梁頌恆及游蕙禎助選。他表示，成立學生獨立聯盟目的，是希望協助各院校成立校內學生組織，關注校內問題以至社會矛盾，提升學生應對強權不公義的反抗能力。另外，又會聯合學界投入發展即將斷層的本土文化，以及準備即將發生的大型抗爭，聯盟的口號為「香港獨立，以死相搏」。

陳家駒認為，香港獨立並非不可能，他以蘇聯解體及南斯拉夫等作例子，又稱軍隊等硬實力其實可以慢慢積存，最重要是香港人要有團結的心及堅定的意志。他指，當年《中英聯合聲明》簽署時，其實情況相當尷尬，因為參與其中的香港人寥寥可數，大部分均是英國人及中國人，他批評《中英聯合聲明》其實並沒有真正的認受性，因為兩國簽署前沒有進行投票，沒有真正了解過香港人的意願。

陳家駒稱，香港現時的狀況非常惡劣，民主逐漸被中共政府摧毀，民間公投難以實踐，在特首選舉是小圈子的情況持續下，希望香港人認真思考一下香港的未來，當香港的權力及核心價值一步步被中共政府收回，「香港獨立」絕對是唯一出路。

影片：

陳家駒提及，本土民主前線前發言人梁天琦因暴動罪成被判囚6年，認為案件「絕對是不公平」的審判。他稱，就算見到梁天琦因社會運動而遭受惡果，他都願意為此而付出，甚至不介意用任何手段達到目的。

討論會的另一名講者、時事評論員程翔表示，港獨的形成百分之百是被中共政府所逼而成。他指，香港還是英國殖民地的時候，從來沒有聽聞過有人提出「香港獨立」。他認為，驅使年輕人走上政治道路及萌生港獨的念頭，中共政府絕對要負最大的責任，因為是中共政府令到香港的年輕人懼怕他們，甚至討厭他們。他又稱，一旦某些思潮產生及擴散，是一發不可收拾，任何政治壓力都難以將它打壓。

程翔認為，孕育出港獨的元兇是中共政府。

不過，程翔指出，現時所謂支持香港獨立的人只在「圍爐取暖」，難以在社會上作出任何突破。他指，陳家駒可以連結外國勢力，將香港近20年所遭受的迫害廣泛宣揚至國際，例如香港的核心價值逐漸流失等，引起國際社會對香港的注意，因為外國人其實對香港內部情況並不了解，又指香港正發生的事，將來其他國家也可能需要面對。程翔說，也可以聯同中國內地一些正在抗爭的人士，指中國其實還有好多人是愛國不愛黨，港獨支持者和大陸抗爭者的敵人對象都是共產黨，理應可以連成一線，集結力量。

程翔憶述，當年《明報》前總編輯劉進圖遇襲後，傳媒界遊行到警察總部遞交請願信，當時他亦有出席，打算遞交請願信後便散去，在他離去之時，被一名年輕人拉著，不讓他離去並稱：「有冇搞錯啊！咁就走？」那名年輕人建議一起衝入警察總部，更豪言願意為他們擋子彈。程翔表示，此事令他感覺到現時的年輕人對政府很憤怒、很不滿，所以並不難理解為何會孕育出港獨的思想。

香港大學學生會外務副會長彭家浩指出，只要《公安條例》一日存在，以後的公民抗命及社會運動都會好危險，「梁天琦就是我們的借鏡」。他比較2012年的反國教集會，以及昨天舉行的反一地兩檢集會，指出人數差異非常大。彭家浩認為，香港政府的執法手段，令現時年輕人對公民抗命越來越卻步，很多大型集會都越來越少年輕人參與，因為他們都懼怕須為此而付出沉重代價，批評政府正打壓年輕人的自由意志。

彭家浩批評，政府打壓年輕人的自己意志。

〈香港必須獨立，就係當今常識〉

不嬲都做緊啦

又去英國, 又去美國, 又去德國, 又去台灣, 又去日本 (蒙獨), 又去印度 (西藏)

程翔自己唔知, 就唔好亂咁話人無做

其實辛亥革命都係勾結外國勢力
簡單而言係傾返黎
準備好曬
就只需要等一個武昌起義

辛亥革命重點係滲透新軍 (武裝力量)

他指，陳家駒可以連結外國勢力，將香港近20年所遭受的迫害廣泛宣揚至國際，例如香港的核心價值逐漸流失等，引起國際社會對香港的注意，因為外國人其實對香港內部情況並不了解，又指香港正發生的事，將來其他國家也可能需要面對。

100個讚，有關sir型仔照

LIHKG @ Android

連結外國組織同連結外國力量係兩回事.

大佬，俾d行動黎睇下啦

我夠想做香港第二個李嘉誠啦

無問題, 我精神上支持
以死相搏交比你地

又關你事?

學生連登聯盟：月薪5萬蚊是唯一上樓出路!

咁港獨嘅第一步係乜？

網上鳩UP打宣傳戰？有咩實質行動先？有冇錢？有冇人？你哋有咩計劃對付老解？

唔需要對付，因為根據獨派嘅講法老解唔會敢落香港

原來係你地所講嘅港獨係建基於老解唔入城嘅假設
不如索性假設埋習總將會發神經建設民主中國然後大家一齊等

時事評論員程翔則認為，港獨支持者現時只在「圍爐取暖」，難以在社會中有所突破，指他們可連結外國力量和中國大陸的抗爭者，才能真正發揮作用。他說，港獨的出現百分之百是中共政府所逼而成。

估唔到程翔會咁講

親共出路會更多

連結外國力量會唔會比後世嘅中國人話佢哋係漢奸？

死守香港的話，香港可以守城幾耐？會唔會發生人食人事件？到時有幾多個嘉明？

2000 正評先會有一人上街

中共用無限制潛艇政策，封港，我哋就屙倫，飛機運唔到幾多嘢，運輸成本又貴

到時香港死幾廿萬人係咪佢哋負責？

假設私樓無保安, 可以直接入去住, 仲實際

佢哋假設香港遍地黃金，唔使返工都有錢。

淪為口號。

Orwellian nonsense

對抗中共暴政，係咪要借助外星人勢力？

28歲學生

條友之前明明係九東做區，幾時返左去讀書？

港獨之後
就唔會再有「中國人」

即使唔港獨
都要死人

到時你會點選擇？

信耶穌之後, 就唔會再有軟弱

指中國其實還有好多人是愛國不愛黨，港獨支持者和大陸抗爭者的敵人對象都是共產黨，理應可以連成一線，集結力量

仲講愛國不愛黨
佢都開始落後啦。。。

比喻不淪

你覺得港獨後，得香港一個地方會脫支？

精神上支持
正評

麻煩快d 以死相博

點解？

同埋點解大部份本土派嘅人都係大陸仔？我相信你都係喺大陸出世

香港人本身已經好好，係大陸人因為文革嘅三十年浪費咗啲光陰。你哋放過香港好唔好？

點解會死人？死咗啲咩嘢嘅人？

沙田民族 沙田獨立！ 沙田獨立！

我都好愛國，我覺得中國文化係好嘢嚟。香港人有能力將中國文化精品化跟住輸出海外，從來都做緊，喺你未出世之前已經做緊

又黎FF

原來你有想支那唔干預香港既咩？
點解我睇唔到？

你唔好將中共同中國混為一談好唔好？

中共會滅亡，但中國人唔會

真實既「中華文化」早就無哂
香港過去只係拎少少文明既灰燼，加埋一大堆ff 所創造出番化我地所見到既「中華文明」出黎

盧建民同天琦都係大陸出世喎，肯定咗啦，你我就唔知

咩係真實嘅中國文化？

黨唔夠錢用
當然要將責任推哂落班雙面人身上啦

亦有本地出世wo
睇唔到？

唔明

即係原本果種

共產黨前30年既所作所為，已經令到成個中華文明淪為灰燼
無法自我修復

兩者都有，SO？

咁你解釋下點解代表性人物係大陸出世，謝謝

文革係破壞咗好多嘢，但香港、台灣同澳門都無影響吖。

我知你好痛恨文革

拎左原本中華文化既一部分
但自身既力量再不足以支撐一整個 中華文明體
最終會走向韓國 日本既道路

土共就係文革時期喺香港搞破壞嘅人

希特拉都唔係係德國出世啦

袁世凱唔倒戈
根本傾條撚

下, 而家連你都學埋關sir果招, 道理唔識講, 剩係標籤人? 哈哈.

你自圓其說啫

自身嘅力量再不足以支撐整個中華文化體

呢句你自己鳩UP啫，我夠可以話你自身嘅力量不足以支撐自己嘅身體，喺不久嘅將來會自爆。

但單靠港澳台，係不足以保存整個中華文明

我地其實拎返 原中華文化既碎片
再透過一大堆ff, 再構築番 新既中華文明 出黎

天琦同盧建民想做希特拉？

難道你覺得中華民國仲可以反攻支那？

第一，中國文化無你講得咁脆弱，你有冇返過大陸架？人哋啲文青都好出色架喎

第二，你有太多嘢係憑空想像，我希望你唔好再胡思亂想

總之中共政權唔可以千秋萬世啦，中國人就可以

要睇格局變化

支共倒台後
中華文明會不復存在

只有幾條路走

天琦會唔會喺獄中寫返本我的奮鬥？

我完全唔明你講乜！

中共倒台點會搞到中國文化滅亡呀？你解釋嚟聽下

1. 海外既孔子學院淪為中宣部
已經證名左中華文明弱到呢個地步

中國歷朝滅亡，但都唔會影響到文化同語言架，文化同語言都係繼續承傳落去架啦

你探監果時問下佢

你ON鳩架，孔子學院搞文化嘅咩，佢搞統戰架嘛

點解我要探佢？

有無聽過「崖山之後無華夏，明亡之後無中國」？

照佢講法孔子文化獎係咪證明中國係支那無文化要解體？

係共產黨中
搞文化，其實係統戰既一部分

睇少d鄭立鳩文啦，人已經柒下柒下，愈讀愈蠢

你依家都係用緊中文同我溝通喎

有無牛頭角街坊講兩句？係咪社區宣傳獨立唔成功所以改左路線？

想問你一點
如果之後再不能推持一個中國
係分裂成十幾個國家時

「中國人」仲會唔會存在？

我真係唔知你想講乜

我地現時用緊既「中文」
咪就係原有 中華文明既碎片

會，中國人嘅定義就係識寫中文、識睇中文、識講中文、識聽中文

女人先會話我衰

共產黨既統戰
唔係憑空出現而發生
係要依附其他野先可以出現
例如文化 歷史 經濟。。

孔子學院好明顯係文化戰線既部分
而呢部分變到另一個中宣部
即係證明佢地無「文化產物」可以比佢地去依附去搞統戰

咁你係咩人？

以前韓國同日本人都係寫漢字
咁佢地係咪都係「中國人」？

我唔明你想表達啲乜吖，你講嘢好空泛無重點

點會係碎片？

你岸鳩架？佢哋講中文咩？

中國人嘅身份不受政權影響，你可以唔認同政權，但你唔可以唔認同自己

香港民族，沙田民族，的士民族，聲明民族，u name it

同埋人哋嘅語法都唔同啦

可能讀緊master呢
28歲學生應該唔小

你自己辛苦啫

你自己人格分裂吖

身份認同同民族一樣
都係由人造出黎
而唔係自古以來

語法既話

南方同北方都有分別

咁你唔好迫人同你一齊癲，中二病咁講自己香港民族啦

我問你啲嘢你全部答唔到，淨係識講埋啲好空洞嘅嘢

咁你依家用緊嘅溝通工具中文，喺邊度嚟？起源喺邊度？

日文動詞放最後架

中文：我去秋田

日文：我秋田去

明未？

佢係咪鄭立嚟？

佢真係好撚ON鳩

真係乜都唔識咁

你宜家生活，甚至係社會

如果拎古中國人同以前歐洲人比
我地似後者多d

咁好明顯你對身邊既野認識得唔夠
視太多野為自古以來

眾人都癲左30幾年啦
你都係轉個對象only

點解要講香港民族係因為未來有呢個需要

佢哋嘅祖先係英國人

認同，啲科技嘢全部嚟自歐洲

咁言下之意即係你識好多嘢啦

咁我好有可能會認為你會覺得自己懷才不遇

咁要分別幾大先叫唔係中國人呢？
有無咩標準既定義？

你放到自己咁高？喚醒咗沉睡嘅國人？

你啟蒙者嚟架喎

咁無wo
只係覺得你班人好on9
不過明你地點解咁諗

唔好玩文字啦

根本你就係覺得普遍中國人質素低會影衰自己。

唔通你話自己係香港人就高人一等咩！

香港民族又唔係我講先既

何來啟蒙

你點解咁想人唔認為你係中國人？中國人影衰你定你影衰中國人？

有咩問題？

唔通愛沙尼亞人仲會話自己係俄國人？
愛沙尼亞由俄國分裂出黎，咁樣係咪好唔道德？

因為「中國人」早就不應該存在

我哋好ON鳩？定係你好ON鳩？

你搞清楚先

假如香港要以獨立為目標
我覺得主動拋棄中國人嘅身份係無問題
「自古以來」嘅真理亦需要被推翻，香港唔再屬於中國境內，定義自然要重新修訂。
因為我唔想同中國有任何關係所以要獨立
因為未獨立所以你你同中國就有關係你就係中國人

認咗佢啦，你就係傳說中被選中嘅人

條友好明顯唔識分咩叫 國 身份認同 文化 文明 中間既分別

然後一副教忠教考既黎屌你

要獨立就要有一個solidarity

講到重點

你即係跟紅頂白、趨炎附勢、見高拜見低踩、輸打贏要嘅撚樣啦

我已經答咗你哋嘅問題，亦都講出咗你哋嘅問題。

世界上無得要咁完美

如果國家要統一，就要中國人嘅概念。

你應該係贊成三國時代諸侯割據嘅時代、群雄並起。

一早就咁講

你首先唔好撈亂中國同中共先。

你唔想同中國有任何關係，係咪覺得普遍中國人嘅質素太低，唔想人陀累你哋？

根本中華文化 本身就有問題

仲有咩好珍惜？

你照下鏡先啦，你睇唔起人，你亦同時被人睇唔起

咁你幾時出兵稱雄？

無人叫你全盤接受，當中有好有唔好，你可以分析、選擇

個阿媽比左個仔人養成百年
個仔食慣好野宜家要食番屎所以唔想認番個阿媽
搞香港獨立就係想寫衰仔紙
我係咁理解

咁你就唔好反共產黨啦，人地幫你鬥垮中華文化，破四舊立四新，推簡廢繁

照你咁講
咁今日東歐三國係咪要回歸俄羅斯？

但主流既
就係唔好既野

但好笑既係，當日共產黨打爆哂所有中華文化野
宜家又想拎返

個老母係唔生性，咁你可以點做？你有能力獨立咩？

你唔好成日九唔搭八啦，同你講東你就講西。你幾時出兵稱雄呀？

你係咪唔識分借個殼黎統治宣傳同文明文化？咁土耳其一定係羅馬帝國繼承者啦。

講到底都係讀書唔夠，覺得中國好柒獨立左都要搞過民族概念黎區分等自己睇落去高等d,但又無料自圓其說，人地瑞士搞獨立都唔會冇個樣整個樣搞過瑞士民族出黎啦

你嘅意思係要全盤消滅、縱使有少少好嘢都不惜犧牲？

條撚樣真係好撚垃圾

當年《中英聯合聲明》簽署時，其實情況相當尷尬，因為參與其中的香港人寥寥可數，大部分均是英國人及中國人，他批評《中英聯合聲明》其實並沒有真正的認受性，因為兩國簽署前沒有進行投票，沒有真正了解過香港人的意願。

港獨有投過票？

同埋最多人投係泛民喎

咁你未睇得通形勢
我當然識分啦，但問題係宜家仲有邊個仲有能力支撐起成個中華文明？
除左共產黨，無其他競爭者

當然，你可以爭論話共產黨果種唔係純正既中華文明
但仲有幾多人會信？
可能今代人仲信
過多10幾年，台灣都正名埋時
仲有邊個會同你諗咩係真正既中華文明？

好果d會被各諸夏民族所繼承

獨忍好想俾鬼佬管，但鬼佬冇 jetso ,打唔過

4成投票率， d 人關心飯碗多過政策 show

3兩下手勢就打殘你啦，去衝啦

洗咩開新post 推返d遠古鍵國post上黎咪得 反正又無新point 出到黎又得幾丁友

你根本唔肯正面回應
愛沙尼亞人係咪睇唔起俄羅斯, 佢地搞獨立係咪好唔道德呀?

唔關道唔道德事，係你有冇能力先？

咁你又話睇人唔起？

咁你幾時出兵稱雄呀？我無睇唔起你

巨龍哥過兩日淘寶收到軍火了

穿雲箭同砂炮，我細個都有玩過啦

你即係跟紅頂白、趨炎附勢、見高拜見低踩、輸打贏要嘅撚樣啦

講副咁，都可以話唔關道德事？
大支那膠係零舍惡

而家既現實可能無乜機會成功 不過起碼要香港人認清「雌」住中國只有死路一條

Sor 唔識打個字

如果話港獨係唯一出路 咁機會無輪有幾低都要做

你點解自己唔做？

自己都做唔到嘅嘢有咩資格叫人做？

呢d可以係港獨派搞獨立嘅方向
雖然暫時睇落佢地都係叫下口號
如果解決到上面嘅問題我諗離成功不遠矣

我只係講過路線出黎
至於你信唔信，聽唔聽，無所謂

咁你做乜？

條路你要自己行咗先，人哋先會跟架。

路係人行出嚟，唔係鳩up出嚟，你講到天花龍鳳都無用，我就睇下你哋做到啲乜

係中共搞成架咩？

我以為係香港人自己搞成架添

話比你知以往個做法會越黎越唔work

你以前做過啲乜？

屌你老母五毛波台狗🖕🏻💀🖕🏻

LIHKG @ Android

獨派成功滲透侍應、無業

仲有係綜援人士

到今日都唔明
旺角果單野同本土價值有乜關係
班小販有無為過班坐監人士講過半句說話

根本成個本土派都係由班燶閪年青人組成，搵唔到錢、無能力向上流咪搞事囉。本土只係一個用嚟借傷成毒嘅口號，係一個偽命題、幌子。

獨立左通知我

你同班本土派講左勇武唔work所以叫口號然後和平散去？

而青年人貧窮，政府都有少少責任嘅。縱觀全球，年青人貧窮都係一個普遍嘅問題，台灣人後生仔有十年社會經驗都係搵三十幾k台幣，相等於八、九千蚊港紙

一開始屌鳩販民，然後再行販民老路

記得開連登個通知
佢地以死相搏完會上連登通知大家

佢反水貨都叫有理據, 幫小販同打黑警同本土有乜關係
班小販心諗, 我賣$10 串魚蛋都係搵水魚同交陀地姐, 洗唔洗呀

你嘅意思係佢哋唔同父母住，獨立自己住出去租床位？

第一個清算你呀

係勇武有時

你無論點做都好，都要經流血呢一關

有部份人係咁，亦有部份人好似你咁諗

你搵個泛民會支持港獨既比我睇？

等你流第一滴血？旺角清場果陣你去咗邊？

你問下228果時
台灣人會唔會咁諗

人人都要
永不落空

隨非你想做菜人比共產黨劏黎食

你問囉, 點解要我問

證明港柒無資格笑台灣人

從來都冇講過講幾句就成功
得你自說自話

沙田人身份認同crtical mass夠大都可以叫沙田獨立㗎

乜撚嘢中華兒女

除左你班圍爐講獨派，十死士之外，你離開過鍵盤落街問下人有邊個認同你地個中二病terms香港民族？好好地香港人咁簡單易明野唔用。btw沙田獨立！以死傷博！

港獨係改善生活嘅手段？

咁你流咗未？

支持呀，比正評港獨

然後呢？
以死相搏？

你short就食藥啦，人人都要真係以為共產黨打到黎喎

我地就食好西，你地就做下義士為香港坐下監啦

佢當自己係whistleblower

成個民族黨搞左係到都睇唔到？

之前我講過，又要講多次
如果你係跟自決派既路線既，就要先解決一個現實問題
香港剩係親共愛共既有3成
仲未計其他
你唔可能同哂任何人建立共同體
咁你就要將一定數量既人趕出呢個共同體之外

係趕人走既過程中，需要連繫到情感符號，非理性既情緒
咁你就需要以民族為依歸

香港人失敗左對共產黨，以至支那有太多既美好幻想

做左d咩？我同班街坊都睇唔到？拎退聯同自由印太聯盟打飛機？同肥齋周竪峰暗中幫加泰搞獨立？定係fb同仇阿達仲有你班烏合之眾講獨派圍爐？

你話無人認
咪話比你知有人認

巨龍哥，你係咪堡主嚟架？

你中文閱讀理解係咪拎u？雖然你話唔做中國人姐，上面段中文有基本教育程度應該唔難睇。上面已經講左，香港民港呢個中二病terms由頭到尾得你班圍爐蛋散認同

族*

你係咪浩天哥嚟架屌你老母？

中二病到呢！

浩天哥幾時出兵稱雄呀？

可唔可以講下你嘅鴻圖霸業呀？

屌你老母陳浩天，你收皮啦

毒撚最忌有自信

阿，你講呢點

目前黎講係似圍爐，因為香港民族既價值唔夠
需要再外加落去，令到香港民族 呢樣野變成好幾個意思
咁先會吸引到多d人去認同

當然唔提 民族 呢兩個字都得
但最終出到黎既香港人，必定同宜家既有好大分別

日日都估我係邊個
你唔悶既咩？

陳浩天，麻煩你自己數一數，你自己個老母比我屌咗幾多次

你阿爺係中共元老吖嘛浩天哥，你有咩鴻圖霸業呀？

我介紹你聽下呢首歌，好啱你聽

呢首先係

如果唔用香港民族呢個TERM，你個香港民族黨咪無訂企囉，呢啲叫私心

巨龍哥一定要攬住個香港民族

攬住碌柒當係寶

巨龍哥，你點睇香港民族黨比人屌到反皮呀？你自己又點睇你自己比人屌到反皮呀？

我發覺巨龍哥活左自己世界同唔識閱讀理解同回應人地，講獨派如果個個都係咁應該獨注中六合彩機會同北韓攻入美國仲大過搞港獨

你唔肯面對
咪覺得人地無應你

我講果d野根本唔止講過一次
以前都大把人提過
成日要人loop完再loop
好煩架你知唔知

佢只係識不斷LOOP自己啲嘢，對外界無反應。

佢可能由頭到尾都無諗過真係搞，諗住講下就呃到飯食。

你話唔會排除武裝革命嘛，咁究竟幾時呀？同埋依個世界唔係靠嚇架喎，要講實力。

你有咩實力先？次次吹雞都唔多於四十人嘅實力，仲要果四十人都係岩岩嵾嵾，好似去庇護工場徵召返嚟咁

一係小兒麻痺症、一係肌肉萎縮、一係唐氏綜合症

我唔叫你搵個打得架啦，連一個睇得嘅都無，有冇搞錯？！

老老實實，我都好少就獨立議題出聲

首先我唔係想挑起罵戰，但我真係想問一兩條問題

第一，根據太陽報以前報導所講「原來根據《基本法》第十四及十八條，中央政府負責管理香港防務，港府在必要時可向中央請求出動駐港解放軍，中央亦可在香港發生動亂時決定香港進入「緊急狀態」，中央可發布命令將有關全國性法律在港實施。」

Source 太陽報 2014年9月30日報導

咁若果以上資料真係無錯的話，勇武起義會唔會成為中共馬上回收香港嘅契機或者導火線？

第二，香港以往已經有過數次大型運動，反國教、雨革、魚蛋等等，但政府仍然繼續視若無睹，甚至以更擊進嘅手法逼害異見者，十足十支那一樣，咁試問我地應該如何是好？

我絕對支持港獨呢一個理念，但係我覺得假若呢個理念當中嘅精英、帶領者可以有更全面嘅觀點、實行方法，一定可以感染到更多人。

利申，五毛全家生癌死

你活係自己世界, 你個世界得果幾個人, 咪覺得好多人講過

事實上有幾多人真係出黎? 50人?

有無手足好鍾意巨龍哥眾人皆醉我獨醒個種感覺

行得前睇得遠既人，通常都係小眾

為自己係主流一份子而沾沾自喜
未必係好事
就等於當日眾人支持民主回歸咁

中二病的共通點在於：渴望但同時亦不想被人理解/認同。

在想法上面有較多與叛逆期相同時期的「去社會化」心理狀態：

個人主義發達：不管表達方式的對錯也不會去三思會不會對自己或者身邊的人造成影響。
自我中心：覺得自己永遠都是正確的，不會接納他人的意見。
過度自尊：會將自尊、私隱權或是尊重等字眼掛在嘴邊，但實際上是為了掩飾自己的自卑。
幻想：活在自己的假想世界、想像自己有某些不為人知的祕密，以及認為自身有特殊力量。
叛逆：拒絕接受社會現實、不願認同自己、幫自己取名各種代稱，認為自己是特別的存在。

我一早就話你係傳說中被選中嘅細路嚟架啦，呢度咁多個，最聰明果個就係你，捨你其誰吖！

次次開post 巨龍清就好認真咁講on9嘢 而學獨聯bot就淨係識留icon
靠你地繼續做先驅

哲學家入面嘅歌詞好啱佢用嚟打飛機

咁我欣賞巨龍清多D
關SIR 除左屈毛咩都唔識, 又成日炒車 咩都衝出黎柒

佢走得太前啦

佢不屈嘅態度十分欣賞既
可惜我常人 logic上跟唔上

如果我講既on9野成真左
咁會係邊個on9 呢？

巴打與其浪費時間係連登鳩up不如跟我去做實事啦。

只係覺得有需要將個思潮再推前多一步

岩啊，但你依家做緊的野達到你的目標咩？

達到左，越黎越多人反港獨
咁耐我真係無見到過有人幫巨龍哥拖

前年港獨集會有10000人
上個月拎埋天琦光環都得50人

此一時彼一時

咁我只係將個格局推理下落去
明左果d，都唔會再出黎講
因為講多都哂氣

當係一個試點都好
可能有人睇到，明在個思緒
咁都叫達到目標

只可惜係，我估唔到個思維可以落後到咁

即係你想推前個思潮但現實結果出黎係落後，咁你推前思潮個行動係成功定失敗呢？

椰子點解而家咁串串貢，上次選舉論壇見你明明好乖架

以死相搏？黃佁仰去左邊呀咁？

椰子而家係fb 成日開拖

繼續搭地鐵番工

我意思係講眾人個思想係好落後
搞到要係到同人補底

佢無前面果浸
咪覺得我講既野唔岩聽
但大勢都係朝呢個方向進發

哇，趨勢大師吖，日本有個大前言一，香港有巨龍哥

集百家於大成，又啟蒙者、又救盲行動發起人、又前哨者又盛，你無得輸啦！你推到個社會咁撚前，叫我哋點跟吖，你比我哋抖下氣得唔得？

可惜既係世界唔等你
宜家出面講緊支美貿易戰
然而早三年前已經有人講緊呢點，警告過香港唔好咁埋支那，因住西方當埋香港係支那一齊打
結果中左

宜家歐美澳都講緊支那留學生/移民係間諜既問題時
香港做緊咩呢？
叫人學好普通話去迎合班支那人
有料怕咩同人競爭。。。etc

反話講多無謂
如果我講既野係有問題既
大可以提出
但我所見既大多數係唔對題，一係講唔到邊到有問題

其實你剩係晌個網上論壇度講依啲嘢, 係推動唔到普遍香港人思潮改變架喎.

本身都係預連登係一個試點

你晌個試點試咗幾耐?

國師又中？

你點解唔回應人哋嘅問題？

你讀緊書定做緊嘢定雙失？呢啲唔係私隱

你咁迷戀諸侯割據，咁你幾時出兵稱雄？

香港民族咁撚岸鳩，乜族物族，好似聰明笨伯咁撚老套，你仲攬住碌柒當係寶，加上普遍香港人唔會好似你咁講，你標奇立異想搏乜？你有冇為自己嘅定位而反省過？

麻煩你答晒以上問題，唔好逃避，你要勇敢地面對自己

我做緊咩同我講既野是否正確無關，唔使再chok人家底

我一早知普遍港人唔會同你諗咩民唔民族
但因為形勢需要
你要生存落去，就一定要咁做

我唔係迷戀諸侯割據，而係就住你地所期望既
根據歷史既經歷
話比你知應該點做到
至於最終變成點，唔係我話事

政治好多時要考慮現實.

現實係大部分香港人冇民族觀, 有嘅都係認同中國為自己嘅民族. 點解要sell一個冇人buy嘅觀念?

點解你咁有自信覺得自己掌握咗真理？問下你係咪雙失叫chok 你家底咩屌你老母

咩叫形勢需要？你又鳩up 啲嘢出嚟叫人陪你遊花園？

你知到我嘅期望係乜咩？你知定係斷鳩估定屈？

其實都唔叫真理，只係拎歷史上既野黎做對比
形勢需要係指香港正處於49年前既上海
要係上海衰落既歷史中汲取教訓
至於我講既野會唔會發生，你自己諗
你可以對共產黨充滿幻想
反正現實會迫你面對

點解我知？我見10個大中華膠，9個諗既野其實都8不離10

只係大家所著眼既現實唔同

民族係由自我保護，自我捍衛等意識而誕生
以目前既情況，幾肯定支那必定會劏走香港既資產
差左係幾時
而當支那咁做時
港人要自我捍衛，自我保護
單靠理性主義去凝聚力量係不足
你必需要外加一堆情感符號
用情緒去團結人
咁樣個共同體先有足夠既勁力去應對未來更大既挑戰
咁你最終都係導向民族主義

只要中共仲可以保持權威香港獨立可能性係零

我無乜時間再遊花園就講白D，我知你講乜明你講乜亦都做緊你講果D乜，你係連登一隻手數得晒諗得通上述果D野的人，但現實唔係講道理就行得通可以攞到人支持的世界，何苦緣木求魚？

btw你鍾意讀書鍾意理論，有無睇過人性的弱點？

呢個我同意 陳巧文就係咁

歷史唔會單純重複的

邊個話依家嘅香港同當年嘅上海一樣？你自己覺得？邊個認同你？

你唔係知，係叫斷鳩估。你連我係乜都分析錯喎

咩叫知行合一？你講嘅嘢都你所做嘅嘢落差好大。你試下實踐下自己啦

有啲人講就頭頭是道，做起上嚟就成碌撚咁

紙上談兵

其實群眾諗咩依個現實, 大家都係面對同一個, 唔會有咩唔同, 亦都唔係可以你著眼一個我著眼另一個.

你講到點都好, 政治就係聚眾活動, 你得唔到民眾支持, 講到上火星都冇用.

我唔覺得你會成功, 因為你永遠覺得自己果套啱晒, 唔會按照實際情況去更改自己嘅政治理論.

我只可以講
如果要等到群眾睇到現實先知咩事
咁一切就太遲啦

介紹你睇本書
書名叫 遠東的線索

當年國共兩黨係上海做既野
同今日香港所發生既係極其相似

唔好覺得自己一定比群眾聰明.

天下之勢 合久必分。

但你好明顯感受到
群眾早就落後於外面

你覺唔覺得依句同陳雲無分別？港豬唔值得我救？依家唔係話你套理論唔岩呀，但你點樣將佢應用落現實到？你會唔會去理解一下別人的諗法？同一件事由唔同人做會有唔同效果，巴打唔好走火入魔。

其實會唔會係你嘅利益同群眾嘅利益唔係企晌一線?

我點會無諗過人地既諗法
但問題係現實有無得比你咁選擇？

我一直相信一點
決定得愈早，代價愈低
決定得愈遲，代價愈高
救到港人只有港人自己
即使遲左，都可以自救
只係要付出既代價會大左

it won’t work

一樣
只係我仲會記得過去所發生既事

好似64晚會學生會唔去咁，每年個個都講到發現新大陸，左屌右屌
但其實3年以黎講既論點都係大同小異，無咩新野出

如果你嘅利益同大眾一樣, 點解你說服唔到大眾接納你嘅思想?

因為有好多野都未殺到埋身，未衰到貼地
未感受到果種迫切性

至於我講既野，好多都係跟人地
只係自己改過d字詞，用淺白既方式去講